%表題   DclSpectrumToGrid
%
%履歴
%\Drireki{
%         original 石岡圭一
%         94/04/14 石岡圭一, 塩谷雅人
%         12/12/20 辻野 智紀 (HTML から PDF へ)
%        }
%
\subsection{DclSpectrumToGrid}
\label{shtlib.DclSpectrumToGrid}

\begin{enumerate}
  \item 機能 
   \begin{quote}
   スペクトルデータからグリッドデータへ変換する.
   \end{quote}
  \item 書式 
   \begin{quote}
   {\tt call DclSpectrumToGrid([s], w, [g], [isw], [idx], [m1], [m2])}
   \end{quote}
  \item 引数 
    \begin{quote}
      \begin{tabular}{llp{10cm}}
        {\tt s} & {\tt <R(:)>} & スペクトルデータ. \\
        {\tt w} & {\tt <R(:)>} & ウェーブデータ. \\
        {\tt g} & {\tt <R(:)>} & グリッドデータ. \\
        {\tt isw} & {\tt <I>} & 変換の種類. \\
        {\tt idx} & {\tt <I>} & 作業領域番号. \\
        {\tt m1,m2} & {\tt <I>} & 波数空間の最小最大値. \\
      \end{tabular}
    \end{quote} 

  \item[定義] 
\begin{quote}
{\tt ISW}および配列{\tt S}, {\tt W}, {\tt G}の意味は
{\tt SHTS2W}および{\tt SHTW2G}に同じである.
本サブルーチンは, {\tt SHTS2W}, {\tt SHTW2G}を連続して
行うことにより,
\vspace{1em}

{\tt ISW=0}の場合, 通常のスペクトル逆変換;
\begin{equation}
G(\lambda,\varphi)=\sum^M_{n=0}\sum^n_{m=-n}
S^m_nP^m_n(\sin\varphi)e^{im\lambda}.
\end{equation}
を行う.
\vspace{1em}

{\tt ISW=1}の場合, 緯度微分のスペクトル逆変換;
\begin{equation}
G(\lambda,\varphi)=\frac{\partial}{\partial\varphi}\sum^M_{n=0}\sum^n_{m=-n}
S^m_nP^m_n(\sin\varphi)e^{im\lambda}.
\end{equation}
を行う.
\vspace{1em}

{\tt ISW=-1}の場合, 経度微分のスペクトル逆変換;
\begin{equation}
G(\lambda,\varphi)=\frac{\partial}{\partial\lambda}\sum^M_{n=0}\sum^n_{m=-n}
S^m_nP^m_n(\sin\varphi)e^{im\lambda}.
\end{equation}
を行う.
\end{quote}

  \item 備考 
   \begin{quote}
      なし.
   \end{quote}
  \item 関連項目 
   \begin{quote}
    \begin{itemize}
      \item 関連ルーチン (shtlib)
    \end{itemize}
   \end{quote}
\end{enumerate}
